信唔信真係有一半人月入低過收入中位數?

【入息中位數2019】男20,000元、女16,100元！

男女同收入有關係架？

唔信

屌 政府分開計呀屌

男性比較多做體力勞動野
係人工高d

女人做雞唔駛報收入

根本唔會，香港勞動人口正常7，8成都20k以上

一半人低過係包埋個d dc9 報細數，出面接job唔計，日薪藍領報細數，私補都搵2xk啦，個d又唔報

無錯，一日要收稅就一日代表有incentive去報細數，政府掌握數字好難唔細過實際數字

個人覺得中位數係35k

128 維園見

20k係咪計埋賓賓？同埋呢個數好似唔計政府工

低過左啦

但唔少工真係低過20K
普通商場啲sales多數13-18K
食肆啲waiter 樓面 12-15K
便利店超市啲職員 10-15K
普通公司文職 10-13K
淨係呢度都唔少人
（利申：印象來自店舖貼門口啲廣告/勞工處）

me

普通商場啲sales多數13-18K:

低薪OR新人就係, 正常做1, 2年計埋佣一定過20K, 咁呢半年零售重災無計啦, 但個收入中位未計呢半年. 你知唔知APPLE SPECIALIST 勁都人工都過20K, 做多幾年過30K, 知唔知點解, 因為APPLE SALES 無佣, 你幾多人工就幾多, 唔開到咁高價無人來做, 出面做個普通Sales 都至少20K.

食肆啲waiter 樓面 12-15K

12K無可能請到樓面, 呢家最起碼15K, 老鋪個班串過馬撚WAITER 樓面2XK以上

便利店超市啲職員 10-15K
呢D 主要炒散PART TIME啦... 長做便利店超市普通職員就真係得呢班人低過中位

普通公司文職 10-13K
咪玩, 入D POST 大專(非大學)畢業做個文員都16, 7K起. 銀行D 普通文職做2年21K

頭3個可能你岩
但普通文員真係好低人工架咋
你睇上班台啲FG POST,好多8大NON專業搵文職工都係12-15K起薪
我有個FD top up degree 做匯豐TELLER,起薪13.5K, 而家做左3年先15K多啲

匯豐TELLER 做3年都仲係15K...
呢家TELLER要跑數, 仲要日日條龍長到仆街, 咁辛苦都係15K

有D人做幾年野先得2XK, 但其實40K都唔夠養家

上連登發現原來是但一個大專畢業做幾年都35K UP

做創作相關既10k 11k 起薪

你估份糧係主要收入咩 大把人秘撈啦

咪癲 大把行業20k樓下

On9

消費物價指數會上升1倍,中位數就會係35K.

佢個計法係計唔計Bonus個d?

你去勞工處睇下 大把幾千元人工
文員多極都係萬中
唔係點解年年一車車人入政府考aco

我已經低過

所以咪請唔到人囉

FG 4 成人工都做
梗係唔信

認真, 仲會去勞工處出POST 請人既公司....

都算, 搵工會去勞工處拉搵既人真係應該一萬都唔值, 唔關中位數事

香港約一萬女人做雞，平均月入八萬元，點計？

身邊7成u grad既人都低過2萬
自己有幸僅僅高過
但依個數係完全唔夠生活
依照香港既物價 真係要35k以上先叫岩岩生活到

我做左年半得萬六蚊

咪係

你估真係個個連登仔50K 咩
好多工都係20K 樓下架咋!

呢D 係打工收入姐...

我老母打工人工1.2萬,
香港收租1.2萬一個月,
收利息又3皮一個月,
大陸收租又1皮人仔一個月。

唔好比人工困死自己眼光同發展。

痕生都係15/16k
Teller
Everyday OT 無錢

Grad 左幾耐先

有幾多個人有租收？而家係講緊打一份工都唔夠養自己，你就鼓勵人地打多份工/投資？咁不如唔差在講埋六合彩賭波賭馬啦
利申做左幾年野啱啱過中位數，如果唔儲錢買樓或者比錢租樓既話，份糧真係好好使

信 係唔信中位數咁低啫

3年

2019年啦

得2萬幾

信 老綜都計埋點會假

只計有申報果班

我d fd做緊design 好多做左好多年都無乜點加過人工 仲係拎緊16至17k人工 佢地話佢地呢行d人工長期唔過20k 除左某d高位

好撚慘

我大學畢業，低過20k

樓主堅離地

你點知的

佢搵咁少，點解有錢買股收息

我

我一個月8k

好多人有收緊租其實 10 個入面應該有5-6 個

0收入

大學畢業12K

fg最高人工果班係晒連登度啦
個個fg都 20 30k起跳

梗係覺得個統計好廢啦

事實，香港不嬲都唔係人住

入息洗撚統計，稅局咪有晒數字，最多咪話係秘撈無報稅個D無數字

睇少啲連登人工post啦

其實睇你係咩生活圈子，如果你個生活圈子個個揾十萬八萬，你得三五萬咪覺得自己係低收入人士。

如果你識d人個個揾萬幾蚊，你揾兩萬幾都覺得自己高人工，仲會諗香港d人咩咁高人工咩，

咁我老豆剪下花花草草又真係冇20K喎

但係有幾多個係白手興家靠自己去買層樓去收租，特別係後生個班，講真唔使比家用或者係老豆老母無病無痛唔使特別開支已經係父幹啦

揸巴士都廿幾k 啦

冇錯
其實樓價都唔係好貴ja
首期又易儲

香港大把on9 工係唔夠20k，保安依家日更12碼15k, 夜更17-18k, 大家公司坐門口/商場台面果d都係呢d價，lift 師傅都係咁上下，要大師傅先有20k 以上，巴士司機其實都係呢d價，過20k就要做多d ot更。

同你講
某中資龍頭物流
U grad 濕鳩假MT 入職17K
做兩年後review，有能力（加埋堆）就升職
能力唔高既就咁每年加少少人工

agger

仲有中位數都唔可能所有年齡層一樣啦
eg一個大學生fg當佢搵得10k
好難到40歲得15k掛

原先老豆做地盤，返足咁多日就真係過20K嘅。佢都近70歲，原先就話一係轉工，一係退休。佢又唔想退休係屋企做廢老，所以去搵左份淋花個啲工
起碼冇咁辛苦，佢又可以對住啲花草。不過公司就好撚刻薄

身邊u grad果堆除左mt同有專業牌之外全部唔過20k....

你離地到仆街
知唔知便利店果D full time 條數仲低過pt

計埋 年收入嘛

巴士15k 炸
連埋D 濕尻補貼會有18k 左右
第一個月新人先多3千獎
點會有廿幾

屌你咪鳩吹啦

大撚把文員12000都無

我工程狗黎
今年fg
HD 既價12~15k
但degree 先有19~22k
琴日report 話有一半人2萬樓下真係唔奇

1. 邊句教人打多份工?
2. 我係想指出收入中位數呢樣野好表面, 好多人都有做投資,
唔好真係咁簡單用收入中位數黎睇香港經濟結構
3. 香港好多老一輩低下階層生仔/賭馬當投資, 都唔肯正正經經去投資係事實

咁我有老豆,雖然都係地盤佬一個
收到咁多租/利息主都要係reinvest D 利息,滾左廿年
同埋D 野早年買落, 大陸樓3-/40 萬買...

信佢都有味

Fg 大把15k以下
根本生存唔到

我唔明點解唔信
老老豆豆你行入一個商場
入面啲人起碼8成以上搵唔到20k個月(海港城嗰啲可能多返少少)
現實中環請個文員仔 12-15k完全唔出奇

月薪中位數
唔係收入

咁中環實有10幾K工
即係女人做個啲Admin工
不過比例少囉，你又咪講到周街都係10幾k
我公司有個澳洲讀垃圾科返黎既靚女做緊16k既reception admin工添啦
正如上面我講，而家中資濕鳩u grad假MT都17K入職

温下數學先
中位數就係排正喺中間果個數，咁當然係一半半啦
平均數我就信一定超過一半人低過平均數喇

你其實唔明樓主想討論啲咩

酒樓經理面價18000
收利是每圍$50$100
一日收幾十圍唔通又要報稅你知咩

唔假膠住

70歲就唔好比老豆做地盤... 20K應該唔係扎鐵個類辛苦位

但始終地盤多危險野, 人老左好易有意外

剪下花花草草算啦

有咩咁出奇

講事實都有38個負皮
講連登冇俾人入侵都好難信
俾著以前一定冇負皮

咁前提係數據上有一半就緊架啦，淨番就係有錢果班啲數據逃稅報細數，但一般唔影響中位數結果，一係就無報到數據，抄散、收入有限果啲又佔大多數

做左四個幾五個月 扣左老強得萬四

咁呢個世界唔係得Office工
幾多緊做緊零售飲食
我諗返Office嗰啲工只佔香港工種三到四成
其他零售嗰啲要搵到20k以上係好撚難

係咪計埋菲傭拉低

珠寶鐘錶
高級服飾
化妝護膚

呢啲輕鬆20k
化妝品專櫃旺季搵30k up
幫人修個眉都兩百蚊次，啲女一星期修一次

中價服飾都可以
馬拉松、I.T 集團旗下呢啲都可以過到20k
咁當然講緊6月之前既環境

其他就好似你咁講
難過20k
但同一份做夠十年八年，一樣會20k

如果唔過30歲 都正常啊 仲係奮鬥期

已經俾連登仔拉高左好多

信，你又信唔信香港最有錢嗰班大部分都係藍?

有大數據唔信，但又信自己鳩up當秘笈

圈子人脈勁撚過你啦 公屋狗

信

10 年內一定20k

你幾歲

做地盤都唔一定過廿K
當你雜工900蚊 可能一個月開得20-22日工

係囉 做夠10年一定有20K

講到好似全香港人一出社會就十年工作經驗咁

蘋果記者 10K ~ 15K

十幾萬公務員都無計 (我認為要計)，計埋d唔報稅既
個人認為全港收入中位數應該$25000-$28000先岩

賣手機電器果啲搵好多架
計私佣都兩三皮係基本

唔識中文？
而家講緊好難過20k既人 做十年一定過20k

本身容易搵過20k既唔洗等十年

Excluded

廿幾歲 有咩問題 要老屎忽先有資格講？

但而家講緊全香港中位數喎
唔係剩係岩岩出社會做野果班

點解你覺得8成以上無20k? 你計埋小朋友？

中位數唔係指最中間既咩...? 咁肯定一半高於..一半低於

話政府統計低估左既人有冇諗過你用自己朋友做例子其實係會高估左
第一，搵得少既人好少會周街唱
第二，我相信好多人都會報大數保住面子
第三，你用自己朋友黎做例子個sample size 又細又唔random 根本就唔會準

政府而家無哂公信力

我話行入一間商場入面8成 唔係成個市場

即係點...你突然舉例講商場想表達咩野

咁你地好多時睇人地人工高好多都係啲專業界別
工程 Account 嗰啲 多數都算係Office工
咁香港地啲商場做緊零售 飲食嗰班其實好多都唔夠20k
想大家睇多啲
話大把工30-40k但多數都係啲寫字樓工黎
同埋想帶出返中位數20k其實合理
利申唔夠20K

屌你老母啲語氣十足廢老
我夠知我有10億既話做個定存每年都有2千萬啦
鬼唔知錢滾錢好和味咩

中位數其實計唔計冇收入既人

所以我唔明點解女性月入中位數會低過男性
上有律師/會計師/測量師etc. 好favor女仔既專業工作
中有老師/一衆政府中層政府工/紀律部隊 又係favor女仔
真係讀書唔成都有 珠寶鐘錶/高級服飾/化妝護膚 又係favor女仔
明明係easy mode 都幾難輸
男人讀唔成書就得地盤/倉務/飲食/運輸

compensating differentials 其中一種

屌中位數係Median

一定有一半人低過中位數

低過

咁你想講咩呀

你有冇實行錢滾錢?

離地撚定父幹撚 ，收入得萬幾點投資收租？一個月儲果雞碎咁多 眼光放到出銀河系都無用啦

算有啦 返左2年工入左2手恆地
其他定存 有咩建議？

月供下SP500ETF & 老美國債ETF ?

BTW 好多收息股都唔錯回報

所以咪有人過有人唔過囉 咩叫中位數呀
人人都過20k仲中位數咩

班友討論好ON9...

same

買恆地都係貪佢有10送1
美國股指成日驚佢已經升到最高位
猶豫緊入場定買東南亞etf好
利申乜都唔識

我係努動人口 但係讀緊書 所以報0收入

有一半讀緊書 ？ 中五出嚟做紀律部隊都二皮啦，救生員計埋約滿果筆$ 都二皮

政府統計邊信得過

唉,真心難撈
不過佢大公司總算叫多假 (18日AL), 同埋佢上年有成2個月BONUS
做普通文職真係好難搞

老老豆豆,除左專業/政府工/超極難考既私人工如銀行MT/IBANKER, 真係無乜工可以起薪過22K, 做5年過40K...

行商場經常望下啲舖頭請人幾錢人工
過得20K既,真係要一間舖最大粒或者第2大果個咁濟
例如唐包點請人,主任都係16-19K, 副主任15K左右,店員12K

大把廢中廢老新移民拉低個數
後生仔完全唔應該拎呢個數做任何參考

香港呢個畸形社會
中學畢業去做sales好過讀到大專大學出黎搵13-15k文職

你圈子代表香港入息中位數？

我唔係公屋狗你死全家ok？

係唔止一半lol

其實你知唔知中位數點計..

中位數 统計黎講最無意義既一項

連登仔邏輯

我上個月兩萬....
今個月得萬二

因為你數哂啲搵得到嘅行業同工種出嚟啫

好多女都好安於現狀，做份中小企文員/細鋪零售，一做就做幾年，人工好低

咁你講既野又代表你岩？
你邊位？

屯門娜娜嗰班

巴打都幾離地下

唔計呀

Ching無報過稅？

因為香港仲係有好多人做緊夕陽行業同做垃圾工

我上份工做蚊型廣告公司digital嘅account executive
Visual designer fg $13k
有個由印刷轉來做digital嘅中佬,3X歲都係得$17k
有UST grad女女on99來做account executive
都係得$14k
全公司2018年劃一加5%人工，個個加得幾百

我表姐做shipping夕陽行業
由21歲grad,做到今年33歲先$27k
仲要公司講到明冇乜得再加人工

得你一個識中位數咩
小學畢業？
而家係講緊中位數咁低呀

勞動性工作人工高真係得地盤佬先係咁，做倉務個d真係得10k，真係做譚仔阿姐都輕鬆16k，但香港有幾多地盤佬先得架

因為女仔唔撚洗上進，洗咩咁努力要搵多啲，叫條仔搵多啲咪得

政府數據就算唔係100%準確，都比你哋唔知乜水嘅圈子個sample準d囉唔該

人地圈子人脈勁撚到個個人工40K以上
唔知人間疾苦 大撚把人打幾千蚊份牛工啦

呢班友同大劉個仔講話唔去旅就夠買樓有咩分別

我都係今年先meet到

個中位數係380萬打工仔only.
香港有幾十萬中小企，D老闆每月收入肯定過十萬。
仲有自由工作者，化妝師的士佬個個幾萬一個月。

港女手足黎

老老實實
連登啲窮撚不嬲都眼界好窄

就好似一直以黎唔少公屋既連登仔成日覺得香港好多人同佢一樣住公屋，
點解原來香港接近70%住自置物業（私樓+居屋）

Teller個個月要跑信用卡/其他產品數，但係冇佣
有2個bonus正常啦

你睇下巴士公司同譚仔出幾錢請人先啦

你思考能力係咪淨係允許你直線思考？

好多連登仔做左沉默大多數，唔敢出聲，因為佢地既水平真係低過中位數，更甚者量緊地冇野撈

講緊文職
巴士要車牌 飲食業辛苦工
總有啲低學歷又怕怕辛苦寧願做低薪文職

女人多啲做兼職，少啲全職，人工會值足

你估香港個個都係連登仔有學歷又識打算個個fg 20k 咩
人人都咁醒無窮人啦

你個朋友好唔掂喎
正常起薪 都15000
未計1個月花紅 拉返都16500

仲有正常做一年會升Ub service 16000
升完ub後 半年至一年內
會升埋上去開戶口 即係UB CA 17000
仲有2-3個月人工bonus 拉返 20000-22000

利申： 前員工 已離職

睇完第一點都唔撚洗再睇落去

全職巴士車長

*
路線訓練期間可享有津貼

歡迎持有10,17號車牌或1號車牌滿3年者申請

* 平均月薪可達$24,350.-
(包括年度特別獎金及每天工作10小時計)

全職巴士車長

*
路線訓練期間可享有津貼

歡迎持有10,17號車牌或1號車牌滿3年者申請

* 平均月薪可達$24,350.-
(包括年度特別獎金及每天工作10小時計)

譚仔大量全職/兼職 (堅尼地城, 荃灣, 元朗, 何文田)
刊登於5天前
工作崗位: 侍應 / 廚房助理 / 水吧 / 潔淨員

入職要求: 學歷不拘；無需經驗；歡迎任何人士

薪金 : 全職每月可達$16,500 - $20,000, 兼職$60-$65/小時

大把assistant 既普通位都係below 15k

計埋獎金勤工日日12碼6days
係筍工就唔會長期請人啦

Share d 咁有用既information
都比人負評
比大家知道大貓既價位都喎鐘意

其實大家知唔知中位數點解
1,1,1,2,99,99,100
中位數都係2
可能上面咁講返幾年會升職加人工
但成個大環境都係請4/5個細加1個大睇住
成個結構一定會拖低個數字

所以檢討起身點低的確先方向正確
你m記一間鋪都唔會有十幾個經理啦

有幾奇

我老豆做實q，8k，我老母炒散，唔係個個月有收入。我乞食科ug左2年，16k

咁都生仔

舊年撞到個中同
佢就話佢做酒店前檯
一個月搵一萬五
你覺得呢？

好撚mean

我老豆破産
老母退左休

成日話當年好有錢有車有樓，心諗，當年當年，關我叉事咩

基本上唔係做d專長野 好難有2萬以上

毅進仔3萬中，地盤3萬中，揸的，uber都2萬幾，肯做唔會有窮人

唔信，好多例如教琴揸的士嗰啲收 cash 又唔報

當你要諗返工產生嘅收入，你就係窮人

20k同200k咪又係同一階層

有統計數據唔信。
信自己感覺...

講到口水都臭，
大學畢業生第一份糧係萬零蚊左右，代表佢5年後都係咁？

信
好多返HGC HKT既都無2萬

返太古坊班hkt 好多都好低人工

380萬係就業人口

包括僱主、僱員、自僱、家庭幫工等等

個到好多閪工
咁撚高級地方
之前見個間ISS
請人兩萬都請唔起

的確
根據佢描述
通常1年-1年半就升到一級,有17K起薪
佢做左3年都未升到,係有問題
正路HSBC做3年18-20K唔太難

其實NON 3大 NON專科大學生,做普通文職真係睇唔出有咩晉升前景...

信，醜事不張揚，不過問

好睇做咩行業

小學畢業未?

我先得一半...

普通文職既話，5年後都係輸比sales

收入多係用時間換返嚟，time is money

計埋應該唔止
我咁既19都過20k

你人工高，代表市場上你果類嘅人佔少數，而依少數又好有市場價值。

道友喺市場上都係佔少數，但無市場價值。

咁撚易20k 以上就唔會咁多大學大專生都走去衝警犬24k 啦

呢個世界大把loser, 大把人成世個個月萬幾蚊住公屋夠過世

我就係低過中位數果一半

鳩up

雖然我本人就岩岩好去到中位數
但你地真係好戇鳩 一味靠把口鳩UP
巴士司機又話2萬幾 普通文員又話2萬
如果咁易搵食香港人就唔會咁慘啦

咩15K文員捱幾年就2萬
你都癡線如果你無專業技能 又無升過職 每年加2百蚊比你算好人喇
加到18K左右就係頂薪點呢世唔會再加人工

你班連登仔係咪連社會都未撚出就學人鳩UP
我做AUDIT睇好多公司既數見大把人做到退休都係16~18K

如果係跟稅局資料嚟計嘅
真實中位數一定係會高啲
正常人都唔會同稅局報高自己條數，肯定有咁低寫咁低

如果係街訪得出嚟又唔同
有咁大吹咁大

根據連登數據，中位數起碼5萬啦

見住啲14年企得好前既師兄面對現實去考狗，就知無家底+非專科真係慘過食屎

大佬，鬼唔知中位數係點解咩⋯⋯宜家問題係信唔呢個中位數，信唔信個調查。如果個數係低估嘅，咁咪多過一半人高過中位數囉

電器先至利潤低，同埋又難賣，你一部洗衣機雪櫃幾多年先換一架

28歲 做咗4年濕鳩中環business centre啲admin都係得17.5k 一個月 ⋯⋯⋯ 同年朋友已經拎緊23k以上

無家底非專科讀個nursing HD 好過
一來就3皮野
好過做狗無朋友/無尊嚴/無腰骨
就算紀律部隊都仲有 入境/海關/救護etc 都好多選擇

唉好撚慘
搵食艱難

大部分香港人都好撚慘
去到揾3幾萬，都只係買間豆腐潤咁細既屋仔
勉强叫做有地方住，生兒育女免問

我27歲幾而家40K,黎緊轉工45K
唔係高但叫做唔算太低人工
但買到咩樓,比盡你300呎沙田第一城
諗起都so9sad

342525， fresh grad hr 得萬23

但HR 升得好快?

我有朋友GRADE 左幾年已經搵幾皮...

睇好唔好彩間公司， 有D公司hr department比其他部門食住，

早一兩年有只計交稅既人 入息分佈 印象40萬係中間

其實點樣可以唔過30k

我識9成人都過呢個數 就算成績好差

唔過果D可能剩係炒散 返一日放兩日

BTW, 342525 點解

喔， 禁錯制

識人non三大做hr文職做左3-4年，中間轉過公司，都係15-16k，最後轉左做ACO，岩岩好過呢個收入中位數

做12年已經30K (未計每年調整薪級表)
計埋每年加薪如無意外12年後應該40K
做個文員40K,政府啲人工真係痴撚哂線

仲要無野做

搵兩萬幾唔慘？

得喇叻喇 2萬蚊都唔夠你買隻鞋呀嘛

巴士日日返10+個鐘狂OT勤工加獎金加津貼先有你所謂24K
咁都可以攞黎做例子
大把文員甚至會計返成世都搵唔到20K又唔見你講

九巴過廿k

依求其搵份文員都20k 啦